%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{abgeschlossene Menge}
\begin{flashcard}[sw2uo1mc]{abgeschlossene Menge}
	\begin{definition}[abgeschlossen]
		Sei $U \subset (X,d)$ - metrischer Raum. Wir nennen $U$ abgschlossen, wenn
		\[
			\forall x \in  X \setminus U \  \exists \varepsilon > 0 \forall y \in X : d(x,y) < \varepsilon \implies y \in  X \setminus U
		.\]

		(Also ist Offenheit abh"angig von der Metrik!)
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{flashcard}[sqeveclw]{abgeschlossene Menge}
	\begin{definition}[Abschluss]
		$ \bar{D} $ - Abschluss von D
		\[
			\bar{D} := D \cup HP(D)
		.\]
	\end{definition}
\end{flashcard}

\begin{enumerate}
	\item $U$ ist abgeschlossen, falls $HP(U) \subset U$ liegen.
\end{enumerate}

\end{zettel}
\end{document}
